[
    { "question": "Phong trào Cần Vương nổ ra vào năm nào?", "answer": "1885" },
    { "question": "Năm nào diễn ra biểu tình chống chế độ Ngô Đình Diệm?", "answer": "1963" },
    { "question": "Khởi nghĩa Bà Triệu chống lại quân đô hộ nào?", "answer": "Quân Ngô" },
    { "question": "Đinh Bộ Lĩnh lên ngôi vua đặt tên nước ta là gì?", "answer":"Đại Cồ Việt"},
    { "question": "Lý Công Uẩn đổi tên kinh đô từ Hoa Lư thành?", "answer":"Thăng Long"},
    { "question": "Chiến dịch quân sự giải phóng miền Nam vào tháng 4/1975 tên là gì?", "answer":"Chiến dịch Hồ Chí Minh"},
    { "question": "Năm nào Việt Nam tiến hành tổng tuyển cử đầu tiên?", "answer":"1946"},
    { "question": "Năm nào Việt Nam chính thức gia nhập Liên Hợp Quốc?", "answer":"1977"},
    { "question": "Kháng chiến chống Mỹ kết thúc vào năm nào?", "answer":"1975"},
    { "question": "Nữ anh hùng lãnh đạo khởi nghĩa chống Nguyên Mông là ai?", "answer":"Trưng Trắc"},
    { "question": "Vị vua nào sáng lập triều đại Lý với câu nói 'Dời đô về Thăng Long'?", "answer":"Lý Thái Tổ"},
    { "question": "Vị vua nào đã lên ngôi khi mới 6 tuổi?", "answer":"Lý Nhân Tông"},
    { "question": "Cuộc khởi nghĩa Lam Sơn do ai lãnh đạo?", "answer":"Lê Lợi"},
    { "question": "Vị vua cuối cùng của triều Nguyễn là ai?", "answer":"Bảo Đại"},
    { "question": "Vị vua nào đã cho xây dựng chùa Một Cột nổi tiếng ở Hà Nội?", "answer":"Lý Thái Tông"},
    { "question": " Ai là người lãnh đạo nghĩa quân Tây sơn?", "answer":"Nguyễn Huệ"},
    { "question": "Ai đã viết 'Chiếu dời đô' khi chuyển kinh đô về Thăng Long?", "answer":"Lý Công Uẩn"},
    { "question": "Ai dùng cỏ làm cờ khi tập trận giả?", "answer":"Đinh Bộ Lĩnh"},
    { "question": "Đảng Cộng sản Việt Nam được sáng lập bởi ai?", "answer":"Hồ Chí Minh"},
    { "question": "Bác hồ sinh ngày tháng năm nào?", "answer":"19/05/1890"},
    { "question": "Bác Hồ ra đi tìm đường cứu nước năm bao nhiêu tuổi?", "answer":"21"},
    { "question": " Điểm dừng chân đầu tiên của Bác Hồ sau 30 năm bôn ba nước ngoài là ở đâu?", "answer":"Pác Bó - Cao Bằng"},
    { "question": "Công việc đầu tiên khi Bác rời khỏi Việt Nam là gì?", "answer":"Phụ bếp"},
    { "question": "Tác phẩm văn học nổi tiếng nhất của Bác Hồ là gì?", "answer":"Nhật ký trong tù"},
    { "question": "Nơi diễn ra Hội Nghị thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam?", "answer":"Hồng Kông"},
    { "question": "Người chủ chiến trong triều đình nhà Nguyễn là ai?", "answer":"Tôn Thất Thuyết"},
    { "question": "Ông vua đầu tiên của triều Nguyễn?", "answer":"Gia Long"},
    { "question": "Vua nào mặt sắt đen sì ?", "answer":"Mai Hắc Đế"},
    { "question": "Đại vương bẻ gãy sừng trâu ?", "answer":"Phùng Hưng"},
    { "question": "Tác giả của tác phẩm 'Bình Ngô đại cáo'?", "answer":"Nguyễn Trãi"},
    { "question": "Hội liên hiệp châu Âu: EU là viết tắt của?", "answer":"European Union"},
    { "question": "Nguyên tố hoá học nào phong phú nhất trong vỏ trái đất", "answer":"Ô xy"},
    { "question": "Hệ số thập phân là phát minh của nước nào?", "answer":"Ấn Độ"},
    { "question": "Tích 10 số tự nhiên đầu tiên bằng bao nhiêu?", "answer":"0"},
    { "question": "Động vật nào lớn nhất trái đất hiện nay?", "answer":"Cá voi xanh"},
    { "question": "Loại đá nào được hình thành từ xác động vật?", "answer":"Đá vôi"},
    { "question": "Phim Cách mạng Việt Nam đầu tiên là phim gì?", "answer":"Chung một dòng sông"},
    { "question": "Hồ đã đưa ra lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến vào năm nào?", "answer":"1946"},
    { "question": "Thành phần hoá học chủ yếu của tro bếp là nguyên tố nào?", "answer":"Kali"},
    { "question": "An Nam Nhất Thống Chí là tên gọi khác của tác phẩm nào?", "answer":"Hoàng Lê Nhất Thống Chí"},
    { "question": "Việt Nam bắt đầu bước vào thời kỳ đổi mới từ năm nào?", "answer":"1986"},
    { "question": "Sau khi thụ phấn, noãn biến đổi thành gì?", "answer":"Hạt"},
    { "question": "Một người đứng trên mũi thuyền, cách mặt nước 1,5m; một giờ sau, nước dâng lên cao thêm 50cm nữa. Hỏi, lúc này, người đó đứng cách mặt nước bao nhiêu cm?", "answer":"150 cm"},
    { "question": "Quốc hiệu đầu tiên của nước ta, tồn tại đến năm 258 trước công nguyên là gì?", "answer":"Văn Lang"},
    { "question": "Trong chiến dịch Điện Biên Phủ, người anh hùng nào đã lấy thân mình để cứu pháo?", "answer":"Tô Vĩnh Diện"},
    { "question": "Hiện tượng biến đổi ở một hoặc vài cặp nhiễm sắc thể là loại đột biến gì?", "answer":"Đột biến Dị bội"},
    { "question": "Vùng đất đai chịu ảnh hưởng của hệ thống sông ngòi chảy qua gọi là gì?", "answer":"Lưu vực."},
    { "question": "Bộ phận nào trên cơ thể thằn lằn có khả năng mọc lại?", "answer":"Đuôi"},
    { "question": "Sắt thể hiện hoá trị mấy khi tham gia phản ứng với Acid Nitric đặc?", "answer":"3"},
    { "question": "Vĩ tuyến 17 chạy ngang qua địa phận tỉnh nào của nước ta?", "answer":"Quảng Trị"},
    { "question": "Hành tinh nào trong hệ Mặt Trời có cấu tạo giống Trái Đất nhất?", "answer":"Sao hoả"},
    { "question": "Trên các bản đồ thế giới cổ xưa, người ta thường ghi tên vị thần nào?", "answer":"Thần Atlat"},
    { "question": "Con muỗi hút máu ngư­ời và loài vật để làm gì?", "answer":"Để nuôi trứng"},
    { "question": "Đợt rét muộn cuối cùng vào tháng ba ở miền Bắc gọi là gì?", "answer":"Rét Nàng Bân"},
    { "question": "Đại dương nào giáp các châu Á, Mỹ, Đại Dương?", "answer":"Thái Bình Dương"},
    { "question": "Trong một tam giác có tổng hai góc bằng góc còn lại thì đó là tam giác gì?", "answer":"Tam giác vuông"},
    { "question": "Ai là người được tặng Huân chương Sao Vàng đầu tiên ở nước ta?", "answer":"Tôn Đức Thắng"},
    { "question": "Đàn độc huyền là tên gọi khác của loại đàn nào?", "answer":"Đàn bầu"},
    { "question": "Chòm sao Bắc Đẩu còn gọi là gì?", "answer":"Chòm sao Tiểu hùng tinh"},
    { "question": "Hành tinh nào gần Trái đất nhất?", "answer":"Sao Kim"},
    { "question": "Hiện tượng thiên văn xảy ra khi Mặt Trăng nằm giữa Mặt Trời và Trái Đất gọi là gì?", "answer":"Nhật thực"},
    { "question": "Triều đại nhà Nguyễn có bao nhiêu đời vua?", "answer":"13"},
    { "question": "Âm thanh có tần số lớn hơn 20KHz gọi là gì?", "answer":"Siêu âm"},
    { "question": "Gió Lào có tên khác là gì?", "answer":"Phơn Tây Nam"},
    { "question": "Con sông nào chảy qua 10 nước châu Âu và 3 thủ đô?", "answer":"Sông Danube"},
    { "question": "Thành phố Cố đô của Nhật Bản?", "answer":"Kyoto"},
    { "question": "Eo biển nào nối liền 2 biển, 2 đại dương, chia cắt 2 lục địa, 2 châu lục?", "answer":"Bering"},
    { "question": "Loại đá đầu tiên được hình thành trên thế giới gọi là gì?", "answer":"Đá Magma"},
    { "question": "Việt Nam có bao nhiêu dân tộc anh em?", "answer":"54"},
    { "question": "Tác giả bài Quốc ca nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là:", "answer":"Nhạc sĩ Văn Cao"},
    { "question": "Lục địa nhỏ nhất thế giới?", "answer":"Châu Úc"},
    { "question": "Sử dụng 2 bóng đèn 50 W mắc song song sẽ tiêu thụ hết bao nhiêu kWh trong 20 giờ?", "answer":"1 kWh"},
    { "question": "Đứng đầu giai cấp thống trị ở Ai Cập cổ đại là?", "answer":"Pharaong"},
    { "question": "Sa mạc nào có diện tích lớn nhất Thế Giới?", "answer":"Sa mạc Sahara"},
    { "question": "'Quan âm Thị Kính' là vở diễn nổi tiếng của loại hình nghệ thuật nào?", "answer":"Chèo"},
    { "question": "Hệ thống giao thông nước ta gồm bao nhiêu loại đường?", "answer":"4"},
    { "question": "Thúy Kiều họ gì?", "answer":"Vương"},
    { "question": "Ở Châu Phi, chim cánh cụt sống ở nước nào?", "answer":"Nam Phi"},
    { "question": "Loài cá nào không có xương?", "answer":"Cá mập"},
    { "question": "Nón quai thao có tên gọi khác là gì?", "answer":"Nón ba tầm"},
    { "question": "Tre có nở hoa không?", "answer":"Có"},
    { "question": "Năm vòng tròn trên lá cờ Olympic tượng trưng cho điều gì?", "answer":"5 châu lục"},
    { "question": "Muỗi đực và muỗi cái con nào không hút máu?", "answer":"Muỗi đực"},
    { "question": "Cá Linh là cá nước ngọt hay nước mặn?", "answer":"Nước ngọt"},
    { "question": "Thân em như gái không cha, Mình mẹ đứng giữa, con ra tứ bề. Là cái gì?", "answer":"Buồng chuối"},
    { "question": "Thân em phỏng độ mười tám đôi mươi Nực thì dùng đến, rét thời bỏ đi. Là cái gì?", "answer":"Cái quạt"},
    { "question": "Một dặm (mile) bằng bao nhiêu km?", "answer":"1,6 km"},
    { "question": "Một inch bằng bao nhiêu cm?", "answer":"2,54 cm"},
    { "question": "Trong một bảng đấu gồm 5 đội bóng sẽ có bao nhiêu trận đấu cả thảy?", "answer":"10"},
    { "question": "Hành tinh nào gần Mặt trời nhất?", "answer":"Sao Thủy"},
    { "question": "Trong khi ô tô đang chạy bánh xe nào không quay?", "answer":"Bánh dự trữ"},
    { "question": "Bài Đội ca của tác giả nào?", "answer":"Phong Nhã"},
    { "question": "Trên cờ Đảng có hình gì?", "answer":"Búa liềm"},
    { "question": "Cố Tổng bí thư Trường Chinh quê ở tỉnh nào?", "answer":"Nam Định"},
    { "question": "Trong bài thơ Lượm của tác giả Tố Hữu có nhắc đến một con vật, con vật đó là con gì?", "answer":"Chim chích"},
    { "question": "Nơi hẹp nhất nước ta tính từ tây sang đông rộng bao nhiêu km?", "answer":"50 km"},
    { "question": "Cá heo định hướng bằng cơ quan nào?", "answer":"Mũi"},
    { "question": "Trong số 3 anh em nhà Tây Sơn, ai là người lên ngôi Hoàng đề đầu tiên?", "answer":"Nguyễn Nhạc"},
    { "question": "Sự tích sông Hương gắn với tên loài cây nào?", "answer":"Thạch Xương Bồ"},
    { "question": "Có bao nhiêu loại hàng hóa đã được phú ông đem ra gạ đổi chiếc quạt mo của thằng Bờm?", "answer":"6"},
    { "question": "Trên bàn phím máy tính có bao nhiêu phím chức năng bắt đầu bằng chữ F?", "answer":"12"}
]